[
  {"letra": "A", "pregunta": "Empieza por A: Vehículo aéreo.", "respuesta": "Avion"},
  {"letra": "B", "pregunta": "Empieza por B: Deporte de canasta.", "respuesta": "Baloncesto"},
  {"letra": "C", "pregunta": "Empieza por C: Utensilio para comer sopa.", "respuesta": "Cuchara"},
  {"letra": "D", "pregunta": "Empieza por D: Animal marino inteligente.", "respuesta": "Delfin"},
  {"letra": "E", "pregunta": "Empieza por E: Escalera mecánica o...", "respuesta": "Elevador"},
  {"letra": "F", "pregunta": "Empieza por F: Objeto para iluminar (bombilla).", "respuesta": "Foco"},
  {"letra": "G", "pregunta": "Empieza por G: Instrumento de cuerdas.", "respuesta": "Guitarra"},
  {"letra": "H", "pregunta": "Empieza por H: Comida de gallina.", "respuesta": "Huevo"},
  {"letra": "I", "pregunta": "Empieza por I: Aparato que imprime.", "respuesta": "Impresora"},
  {"letra": "J", "pregunta": "Empieza por J: Animal del cuello largo.", "respuesta": "Jirafa"},
  {"letra": "K", "pregunta": "Empieza por K: Salsa roja.", "respuesta": "Ketchup"},
  {"letra": "L", "pregunta": "Empieza por L: Animal que aúlla.", "respuesta": "Lobo"},
  {"letra": "M", "pregunta": "Empieza por M: Vehículo de dos ruedas.", "respuesta": "Moto"},
  {"letra": "N", "pregunta": "Empieza por N: Contrario de día.", "respuesta": "Noche"},
  {"letra": "Ñ", "pregunta": "Contiene la Ñ: Casa de madera.", "respuesta": "Cabaña"},
  {"letra": "O", "pregunta": "Empieza por O: Parte del cuerpo para oír.", "respuesta": "Oido"},
  {"letra": "P", "pregunta": "Empieza por P: Fruta amarilla.", "respuesta": "Platano"},
  {"letra": "Q", "pregunta": "Empieza por Q: 15 días.", "respuesta": "Quincena"},
  {"letra": "R", "pregunta": "Empieza por R: Anfibio verde.", "respuesta": "Rana"},
  {"letra": "S", "pregunta": "Empieza por S: Plato líquido.", "respuesta": "Sopa"},
  {"letra": "T", "pregunta": "Empieza por T: Utensilio para pinchar comida.", "respuesta": "Tenedor"},
  {"letra": "U", "pregunta": "Empieza por U: Objeto para uñas.", "respuesta": "Uña"},
  {"letra": "V", "pregunta": "Empieza por V: Animal que da leche.", "respuesta": "Vaca"},
  {"letra": "W", "pregunta": "Contiene la W: Película del oeste.", "respuesta": "Western"},
  {"letra": "X", "pregunta": "Contiene la X: Vehículo amarillo.", "respuesta": "Taxi"},
  {"letra": "Y", "pregunta": "Empieza por Y: Hierba de mate.", "respuesta": "Yerba"},
  {"letra": "Z", "pregunta": "Empieza por Z: Calzado.", "respuesta": "Zapato"}
]